const finalData =[
  {
    "question": "불국사와 석굴암이 위치한 산은?",
    "answer": "토함산"
  },
  {
    "question": "무용총 접객도를 남긴 나라는?",
    "answer": "고구려"
  },
  {
    "question": "화강암으로 만든 신라 시대의 동굴 절은?",
    "answer": "석굴암"
  },
  {
    "question": "고려청자에 사용된 공예 기법은?",
    "answer": "상감 기법"
  },
  {
    "question": "임진왜란 당시 이순신의 전투는?",
    "answer": "명량대첩"
  },
  {
    "question": "병자호란 항복을 기록한 임금은?",
    "answer": "인조"
  },
  {
    "question": "환웅과 웅녀 사이에서 태어난 아들로 고조선을 건국한 인물은?",
    "answer": "단군"
  },
  {
    "question": "고려 초 등장한 지방 세력의 명칭은?",
    "answer": "호족"
  },
  {
    "question": "몽골 침입 시 끝까지 몽골에 대항한 조직은?",
    "answer": "삼별초"
  },
  {
    "question": "팔만대장경이 보관된 건물 이름은?",
    "answer": "해인사"
  },
  {
    "question": "고려를 유지하며 개혁을 시도한 대표 인물은?",
    "answer": "정도전"
  },
  {
    "question": "조선시대의 해시계로 장영실이 발명한것은?",
    "answer": "앙부일구"
  },
  {
    "question": "초충도를 그린 조선 여성은?",
    "answer": "신사임당"
  },
  {
    "question": "정묘호란 이후 청이 다시 침입한 사건은?",
    "answer": "병자호란"
  },
  {
    "question": "삼국 통일을 이끈 나라는?",
    "answer": "신라"
  },
  {
    "question": "발해를 세운 인물은?",
    "answer": "대조영"
  },
  {
    "question": "한글을 만든 왕은?",
    "answer": "세종"
  },
  {
    "question": "알에서 태어난 김수로가 이 나라를 대표하는 왕이 되었다고 한다. 어느 나라는?",
    "answer": "가야"
  },
  {
    "question": "일본에서 전해져 내려오는 철제 칼로, 백제 근초고왕 시기에 만들어진 것으로 여겨지고 왜왕에게 전해졌다는 글이 새겨진 이 유물은?",
    "answer": "칠지도"
  },
  {
    "question": "조선 시대 나라의 기본 법전으로 유교의 가르침에 따라 사회 질서를 유지하고 정치·경제를 다스리기 위해 만든 법전은?",
    "answer": "경국대전"
  },
  {
    "question": "장영실이 만든 조선 시대의 해시계는?",
    "answer": "앙부일구"
  },
  {
    "question": "온조가 세운 나라는?",
    "answer": "백제"
  },
  {
    "question": "고려를 침입한 거란의 장수와 담판 벌인 인물은?",
    "answer": "서희"
  },
  {
    "question": "거란 3차 침입 때 귀주대첩을 이끈 인물은?",
    "answer": "강감찬"
  },
  {
    "question": "고조선은 어떤 문화를 바탕으로 세력을 확장했습니까?",
    "answer": "청동기"
  },
  {
    "question": "궁예를 몰아내고 고려를 세운 사람은?",
    "answer": "왕건"
  },
  {
    "question": "바다 동쪽에서 일어나 번성한 나라라는 뜻을 가진 단어는?",
    "answer": "해동성국"
  },
  {
    "question": "율곡 이이 어머니는?",
    "answer": "신사임당"
  },
  {
    "question": "김정호가 만든 조선 시대 지도 이름은?",
    "answer": "대동여지도"
  },
  {
    "question": "『목민심서』를 쓴 실학자는?",
    "answer": "정약용"
  },
  {
    "question": "정약용이 개발한 작은힘으로 큰 힘을 내는 수원 화성 건설용 장치는?",
    "answer": "거중기"
  },
  {
    "question": "세금 감면과 탕평책을 시행한 왕은?",
    "answer": "영조"
  },
  {
    "question": "정조 때 학자들이 학문을 연구하고 정치를 의논하던 왕실 도서관은?",
    "answer": "규장각"
  },
  {
    "question": "규장각 설치와 수원 화성 건설 등 탕평책을 시행한 왕은?",
    "answer": "정조"
  },
  {
    "question": "『목민심서』를 쓴 실학자는?",
    "answer": "정약용"
  },
  {
    "question": "판소리에서 북으로 장단을 맞추는 사람은?",
    "answer": "고수"
  },
  {
    "question": "탕평책을 펼쳐 정치를 안정시킨 왕은?",
    "answer": "영조"
  },
  {
    "question": "김정호가 만든 지도는?",
    "answer": "대동여지도"
  },
  {
    "question": "영조의 탕평책을 이어받아 규장각 설치와 수원 화성 건설을 한 왕은?",
    "answer": "정조"
  },
  {
    "question": "갑신정변·동학농민군 개혁을 반영한 조선 정부 개혁은?",
    "answer": "갑오개혁"
  },
  {
    "question": "고종이 덕수궁으로 돌아와 황제가 된 후 선포한 것은?",
    "answer": "대한제국"
  },
  {
    "question": "“이토를 죽인 건 의병 참모중장으로서 한 일이다”라고 말한 사람은?",
    "answer": "안중근"
  },
  {
    "question": "하얼빈에서 저격한 독립운동가는?",
    "answer": "안중근"
  },
  {
    "question": "6·25 전쟁 당시 1,000일간 수도였던 도시는?",
    "answer": "부산"
  },
  {
    "question": "6·25 전쟁 중 서울 수복과 휴전이 체결된 장소는?",
    "answer": "판문점"
  },
  {
    "question": "조선 시대에 학문·정치적으로 뜻을 같이하는 양반의 집단은?",
    "answer": "붕당"
  },
  {
    "question": "조선과 일본이 체결한 최초의 불평등 조약으로 '해안 측량 허용' 내용이 담긴 것은?",
    "answer": "강화도 조약"
  },
  {
    "question": "영은문을 헐고 독립문을 세운 단체는?",
    "answer": "독립협회"
  },
  {
    "question": "1919년 9월, 임시 정부가 수립된 중국 도시는?",
    "answer": "상하이"
  },
  {
    "question": "1945년 8월 15일, 우리 민족이 맞이한 것은?",
    "answer": "광복"
  },
  {
    "question": "동학 농민 운동의 지도자는?",
    "answer": "전봉준"
  },
  {
    "question": "제주 백성을 도운 조선 후기 여성은?",
    "answer": "김만덕"
  },
  {
    "question": "탈을 쓰고 연극이나 춤을 하는 놀이의 이름은?",
    "answer": "탈놀이"
  },
  {
    "question": "6월 6일, 순국선열을 기리는 날은?",
    "answer": "현충일"
  },
  {
    "question": "1871년 미국이 강화도를 침략한 사건은?",
    "answer": "신미양요"
  },
  {
    "question": "김옥균이 우정총국 개국 축하 잔치를 틈타 일으킨 정변은?",
    "answer": "갑신정변"
  },
  {
    "question": "상하이 훙커우 공원에서 폭탄을 투척한 인물은?",
    "answer": "윤봉길"
  },
  {
    "question": "조선시대에 조상 제사와 교육 기관 역할을 했던 '이곳'은?",
    "answer": "서원"
  }
];
